Команда `mii-diag` настраивает, управляет и контролирует регистры управления трансивером для сетевых интерфейсов, а также настраивает рабочие параметры драйвера. Для управления трансивером `mii-diag` использует стандарт Media Independent Interface (MII) (отсюда и название команды).  Она также имеет дополнительные элементы управления, специфичные для Linux, для передачи таких параметров, как настройки разрешения передачи сообщений и размеры буферов, драйверу базового устройства. 

Стандарт MII определяет регистры, которые управляют и сообщают о возможностях сетевого трансивера, настройках канала и ошибках.  Например, скорость соединения, дуплекс, возможности, объявляемые партнеру по соединению, индикаторы состояния и счетчики ошибок соединения.


# СИНТАКСИС

	mii-diag [параметры] <интерфейс>
